純天然健身?用藥(黑魔法)?fake natty or not?

近年健身越黎越流行,唔少新手見到D大隻佬又爆肌,體脂又低,就以為真係飲下奶粉,BCAA,普通supplement,食野又清,操得行,訓得夠.堅持就可以變成網上睇到個D人既身材....
但佢地絕對唔會同你講佢地有用藥(台灣叫"黑魔法"),而且好多只係精壯唔係好大隻既人(Men physique)其實都有用藥,而令新手以為自己堅持操幾年真係可以操到咁....
其實用藥一直都係健身界禁忌話題,雖然好多人用但就好少人會講,而且健身用藥既人大多數都唔肯承應自己有用藥...
不過唔好話健美運動,基本上好多最頂尖運動員都會用藥,2008年有套電影「Bigger, Stronger, Faster」（更大，更強，更快）就探討過「類固醇」好多明星運動員(阿諾舒華辛加)都會用,雖然係10年前既電影但未睇好值得睇下,
大家玩健身都係想身體健康D又可以大隻,本身係WINWIN,但如果你想用藥就要預左有不同副作用,如果又無專人指導/醫生CHECK住咁遲早出事,
用藥其實係自己既選擇,旁人其實唔應該咁多事但好多健身用左藥但打死都唔應自己有用藥先係問題...
另外我唔係話用左藥就無敵,唔使食訓操,反而用左藥要更努力先得,但我自己唔會用而且盡對唔建議人用藥.因為健身係一世人既事,唔好貪快就用藥.
另外之前去睇左個本地LOCAL健美比賽連MEN Physique Junior (23歲以下)都已經用藥...
大家健身之餘都要了解健身黑暗面,自己都要小心.

最後分享一篇大陸文雖然係大陸語言(唔好屌)但得覺得寫得幾好大家睇一睇,另有一D資料有興趣都可以去睇下

探討「類固醇」電影電影：「Bigger, Stronger, Faster」（更大，更強，更快）

健身雜談：我為什麼要用類固醇？

我為什麼不用藥？

我為什麼反對用藥：一個健美先生之死

#健身 Roadblock 黑魔法，無間地獄

進化的「黑魔法」

—————————————————————————————————

《咱來扒一扒偽自然健美 How to spot a Fake Natty》
轉自:

yoyoyo~大家好。自我介紹一下，我是老楊，一個天賦平平的健身愛好者。

作為一篇關於健身的閒扯，我不打算扯一堆技術方面的東西。我打算扒一扒Fake Natty.

Fake natty 指的就是一幫全身散發荷爾蒙和瘦肉精光環的人打著純自然健美的標語出來騙錢騙人氣的渣渣。

不同於一些顯然是用藥的職業選手，如西斯：

以及一些公開自己用藥的名人，如Rich Piana( 2017 年 8 月 25逝世)：

這些偽自然健美的體格看上去不那麼誇張，讓大家覺得可以做到，於是就可以開始賣賣衣服啦，垃圾補劑啦，垃圾健身計劃啦什麼的~
比如著名的瘦肉精戰隊~(其中個別爭議大如Matt Ogus，老楊會在後文細談)：

不要會錯意哦~老楊沒有說老楊抵制使用“裝備”的朋友哦~你想打什麼針就打什麼針哦~只要不跳出來騙人，老楊向來是覺得自己對自己負責就可以。
那我為毛要扒這幫偽自然健美的渣渣呢。

NONONO~ 老楊是三觀正的青年，心眼沒這麼小。老楊覺得他們欺騙大眾，並且賣一些渣渣計劃和渣渣補劑，收取高額的教練費騙錢非常可恥~
他們絕大多數人所推行的健身計劃對普通人根本沒毛用，但是兩頁紙敢賣幾百刀，讓大家浪費錢浪費時間~比如Ulisses Jr 大鳥哥的飲食計劃就兩頁，敢賣200刀，你信嗎？
另一方面，這幫人讓大家對自己的自然體格極限有了一種不切實際的期待，最後越練越沮喪。

最後一方面，老楊討厭騙子，就醬！
——————————————————————————————————
接下來老楊會重點講一講怎麼鑑別的方法，因為老楊怕收律師信，下文用到的例子將全以國外著名的健美選手為例。
那麼怎麼鑑別他們呢？
FFMI (Fat Free Mass Index)是一個實用使用的辦法，因為老楊相信科學~

公式長這個吊樣：

這裡要簡單解釋一下為什麼使用FFMI。

這個公式簡單說就是瘦體重與身高平方的比值，FFMI最早在1995年提出，一般採用10%體脂時算出的瘦體重為準確，體脂越高越不准確，就這麼簡單，大家可以去網上隨便找個網站去算。
如果老楊沒記錯的話,類固醇在1935年被開發，在1945年開始由墨西哥開始流行，之後的什麼HGH啊，這個素那個精的基本是之後的事。也就是說，我們可以認為在1935年以前的健美運動員都是自然的。

比如：
尤金·山道Eugen Sandow 1890s

Bobby Pandur 1900s

John Garon 1916
Georges Manoukian 1930

Sigmund Klein 1930

George Hackenschmidt 1900

當你把這一群1935年左右的大佬的FFMI算一下，平均一下，你會得到他們的FFMI平均是24.9，也就是說，FFMI 25基本是普通人類的極限了。
但是在這一群精英里最高有27.3的異類，我們把這一類人叫做萬中無一的天才。

好，看到這裡有人要問了：

好，我們先舉個很簡單的栗子~
Simeon Panda 熊貓哥和他的小兄弟Ulisses Jr 大鳥哥，大家都知道的吧，不知道的自己查。這倆人也是玩弄大眾智商說自己純天然，熊貓還去做各種藥檢~呵呵
Simeon Panda 熊貓哥

身高: 6′ 2″ (187.5cm)
體重: 235 lbs (106.5kg)
體脂: 5%-7%（全年）
FFMI: 29.2

Ulisses Jr 大鳥哥

身高: 178cm
體重: 210lb
體脂: 5%-7%（全年）
FFMI: 28.55

對比一下阿諾的FFMI 28.6，你們告訴我你倆是自然的？反正老楊是不信。

這時候，有同學要說了：

我們再舉一個比較不那麼誇張的例子。Half Natty王子Matt Ogus~和legacy Zyzz
粉絲們不要生氣，我只是拿他們舉個栗子
Matt Ogus

OGUS
在他自己的視頻裡的體重
身高 5.5(165cm)
體重 170.2lb
Body Fat% 屁股拉絲，很明顯低於8%就算你7.5%
FFMI 26.4

Zyzz

yzz 就沒必要提供數據了
FFMI 25.6
好了，老楊首先只是使用他們兩人的數據來做栗子
Zyzz 完全公開自己用藥，所以不符合我們fake natty的前提
Matt Ogus 首先天賦很好，其次傳播的內容和訓練方法都是非常科學的，所以管你用沒用藥，我無所謂，起碼你沒騙人那你愛做什麼視頻就做什麼視頻。

但是從這兩人的數據就可以看出，FFMI 都明顯高於25，除非你有萬里挑一的天賦，否則根本無法做到，所以OGUS是否自然老楊在這裡也只能打一個大大的問號。

說道這裡，有人要問了，那FFMI 22，23，24 的是不是就看不出來了？有的確實是看不出來，比如有人說賈斯丁比伯也用了類固醇。。。
這裡老楊就只能提供幾個仁者見仁，智者見智的辦法了，畢竟你沒在人家家裡拍到他扎針那你就沒證據。

第一，觀察一個人的力量水平和訓練方法。

老楊可以很負責的告訴你，即便每個人情況不同，但一個人只要能提升力量水平，那麼肌肉量一定會增加。這也是為什麼我即便懷疑OGUS,但是他的力量水平和使用的訓練方法是合理的，我也就無所謂了。Progressive overload（漸增超負荷）是自然健美里最重要的原則，如果你想用自然的方式增肌，那麼你就要不斷的增加肌肉承受的負荷。這種負荷體現在絕對力量，耐力，單位時間內所完成的總重量。想听詳細的話老楊以後可以再出一篇長文專門講這個。

一個私教跑來叫你買課，如果他力量水平很普通或者推崇什麼控制之類的東西，頂峰收縮等一系列專業術語，那麼他幫不了你增肌。不是說你每次都要用你能用的最重的重量來訓練，而是要以不斷提升力量為前提來訓練。換言之，能達到FFMI23-24這樣的人一般力量水平都很不錯。當然，你打兩針也能讓你兩個月內臥推上500。。。

第二肩膀和體脂

肩膀我一般指三角肌。一般人在體脂肪低於10%的情況下，身上即便線條明顯，但肌肉會變得不太突出，尤其是三角肌。一個人肌肉拉絲，但是三角肌卻飽滿突出，看起來超級3D，那麼就可能有點問題了。如圖：

第三比賽

地區內，或者是小比賽這裡不談。但是只要是大範圍的或者國際性的大比賽，想要取得名次那麼用藥在所難免。去年阿諾賽上好像我們國內的某常青樹和他的大徒弟就去了，過了幾個月吧，常青樹就被國家隊查出用藥了。不是我編的哦，有記錄的哦，不要寄給我律師信哦~

最後一個簡單的，看肚子

這個比較少見，因為FFMI的25以內的人一般不會把HGH這種藥加進cycle裡，因為HGH會讓你的肚肚變大。很多頂級健美運動員都有這種問題，幾十個懷孕光頭穿著內內上來比賽凹造型，畫面不敢直視。
小結：
講了這麼多，其實就是一堆閒扯，高手們面前我班門弄斧一把，也希望至少博大家一笑。剛接觸健身的朋友看完能覺得稍微有所收穫我也就心滿意足了。文章中還有很多內容沒有講全，但是我不希望大家看的太累，就刪減了一些不太重要的部分。

其實這篇文章的第一個目的是FFMI能幫大家大約算出自己的自然極限大概是多少。如果說FFMI25算天賦，那麼絕大多數人能達到23就很不錯了。不過誰知道呢，你也許就是萬中無一的絕世天才。

老楊在一開始接觸健美的時候聽信了一些fake natty給出的建議，浪費了不少時間。但是勤能補拙，兩年下來FFMI也接近22了。所以這篇文章的另一個目的就是幫大家規避掉一些不良信息源，讓大家向真正懂得自然增肌的人學習。當然，你看了我寫的東西不爽就在下面噴一噴我也沒關係，反正就是閒扯嘛。

最後，希望大家取得進步，變得又大又乾。
那麼我們下次再見 Peace~

THANKS

有次係 GYM 見到有個男人，身材勁靚，但係爛面都知佢啪幾多「補品」

訓練、肽激素注射、副作用問題 (前面係訓練 6:50開始入正題)

原始畫面(有注射畫面、類固醇等藥物、訓練等)

談談營養與藥物

之前隔離有個 PT 兜客 POST , 照計個 PT info 大約有 22 ffmi , 跟手就有人反駁話佢玩左一年就 22 , 好平常 , 我心諗乜事連登咁多高手 ?

4支發達 頭腦簡單

問題係香港點先買到藥

做GYM但求健康D,增加下肌肉,身材有改善就得,唔好盲目追求一D唔實際既野....做運動點都係好事,努力點都有回報

22又唔算太過份...不過ffmi 脂肪太高會唔準,只可以當參考

其實好多運動都有用藥....唔係只係健身,
如果你有睇2008年套電影：「Bigger, Stronger, Faster」（更大，更強，更快）
有探討更深入既問題,有學生集中唔到精神都會食藥去考試令精神集中D提升成績,依加D細佬有過度活躍症都會依靠藥物去令佢地可以集中精神去學習,呢D都係一種"興奮劑"(),美國空軍作戰幾十小時唔休息一樣係靠藥物維持精神,音樂表演有人會緊張,一樣會靠藥物去放鬆心情而可以盡情表演,基本好多方面都有人用藥物黎幫手....
藥物都係雙面刃,最怕係濫用,道德層面大家都唔講,但其實好危險...

當然有所謂既藥頭,又可以上網買,但呢D藥始終都係非法,應該圍內人比較多
新聞之前都係有報過

有啪 protein pre-working out creatine

身體無異樣

但有啲師兄係爛到斜方肌位都爆

d藥其實係咪好貴 2k一個月得唔得？

見住佢飲住螢光水操

螢光水多數係PRE-WORKOUT....操住飲..我自己都會飲住BCAA黎操

只會係操前操後飲蛋白粉，其他一概不用

藥都有平有貴...始終係非法地下交易,好多藥你唔會知來源,有可能標籤都無,你敢唔敢用?

地下藥物的真相

操住飲多數係amino 好似係

支持

藥還藥
Supplements 還supplements
蛋白粉 bcaa prework creatine 都係叫supplements

藥係香港係無咁易買犯法的
咪見人飲住野操就當人食藥

Lm

以前聽講過，一支都要幾k

飲到爛面已經知佢入面個荷爾蒙亂晒

利申︰醫生開過類固醇，食一個月，停一個月之後爛面，好明顯同平時嘅暗瘡唔同

親眼見過人落嘢
由青靚白淨 到 見住塊面爛到要帶口罩操

爛面就唔一定係關supplement 事
同埋你所講既蛋白粉都係supplements 一種 你咪講到自己好撚clean啦
Protein 入面都有bcaa

撚有講我好撚 CLEAN，你閱讀理解合唔合格？

爛面唔一定關 Supplement 事，係
但係要爛到成面都係含膿瘡，一係就佢平時已經有問題，如果係咁主要會係面上面
如果係啪嘢啪到咁，會延伸到其他地方

老實一句，比賽班佬有冇啪嘢我唔敢講，但係好多嘢都係人哋做唔代表自己都要做

我自己覺得飲粉已經好夠點解仲要啪其他嘢？

冇人阻你用大量 Supplement，見過有人用完之後操靚咗，有人用完之後都係一舊屎，自己要乜自己做咪得。

定係想人認同用大量 Supplement 真係好好？真係對身體冇事？

呢啲未了解都唔會用住，個腸胃本身唔好

但係去到比賽又會立即青靚白淨，好神奇

見住佢飲住螢光水
除左蛋白粉 其他一概唔用

收皮啦
咩都唔撚知就話人
蛋白粉都有bcaa
人地邊飲邊操都就係飲緊bcaa
食supplements 係好撚正常
你咁講飲protein 都有副作用啦
你個on9仔根本未分到supplements 同用藥 就係到話人飲瑩光水

不過除左膊肚 奶頭都睇得出
你話我反唔反對 唔care 身體係自己嘅
老左就好易睇到用同無用既分別
寧願用d天然增肌法都好過用藥啦
好似胡cfu話齋 健身健心 不過佢徒弟都用藥

係呀，食 supplements 好正常，但係有健建議份量？

係一邊操一邊成支隊，之後成塊面爛撚晒，咁叫正常？講緊係成塊面冇執好肉WO？有皮膚嘅地方就有暗瘡WO？

如果咁係正常真係冇嘢講

食 supplements 係正常，呢點我認同，但係食多咗會點？真係好似啲人 SELL 咁講，食多咗自動排出體外？唔好傻啦。

可能我講得唔夠清楚，食嘢唔係問題，一但 OVER 咗就會出事，而爛面好明顯係個先頭

或者巴打你好撚專業好撚大隻，但係要啪到自己身體慢慢出事，真係唔好搞

基本上所有非天然 supplements 都有副作用，所以先有建議份量。

如果你覺得我唔識份 supplements 同 藥，你鍾意啦。

朋友係佢度做，真係減到肥，瘦好快，但係要跟佢做法，比如食飯唔食汁

奶粉呢啲 supplements 會叫你買，食水深

其他就唔知，可能我朋友唔係佢嘅重點徒弟

唔操腳 操腳咁撚爽都唔操

見到上面班巴打話用bcaa whey就當係用藥真係 其實基本上用口服嗰啲就唔係所謂禁藥
仲有話咩men physi望落去只算係精壯嗰啲都有用藥 其實鬼佬men physi根本已經大隻到痴線 喺華人眼中已經係佢地成日講嘅一舊舊好核突嘅程度
其實要練到一般人眼中好fit好靚嘅程度根本冇需要用藥 不過用藥都只係好平常嘅事 冇需要妖魔化 而且都只係人地個人選擇 最緊要搞清楚目標同後果
利申 健身新手

只能夠話佢有佢做法，係瘦呢 PART 真係有用嘅

大把人唔理後果，差個香港唔易買，唔係應該好多人會用藥

口服禁藥都有好多 而且口服比直接注射更危險

口服類固醇的危險

用藥其中一個好明顯特徵係LIN頭會縮到超細, 幾乎睇唔到

唔係凸起乜？

唔係依家係咪D藥改良晒, 唔再係阿諾年代咁既樣
好多超乾身又超大隻又CUT, 硬係覺得人類好難做到
可能我廢

好似唔係, 你睇相個兩粒LIN 頭距離闊左, 要放大張相先搵到LIN 頭

我自己覺得器械都有改變，研究又多咗

我仲停留係用藥個胰臟會肥大果個層面, 但近年見好多鬼佬感覺似有落野
但內藏無肥大. 可能藥物科技已經唔同晒.

用藥 PCT做得唔好 有機會出現女乳（脂肪乳）多數做手術切左多餘個d脂肪 就唔會再有

DEREK ANTHONY 已經係內臟肥大，水牛肚

內臓肥大應該係HGH造成既 ，藥都分好多種⋯當然副作用都唔一樣

Arnold 都有用steroid 但係個肚一樣咁靚 其實只係用嘅藥唔同

SEARCH 完先發現，睇埋樓主啲片，原來我想操嗰種身形真係要啪藥先做到

介唔介意分享下係類似邊個人嘅physique
我覺得其實用唔用藥唔係大問題 最緊要係而家開始努力食操瞓 就算唔用藥 一段時間後你都會有滿意嘅成果

Ulisses Jr 呢種，不過家下以 athlean x 做目標

大屌哥排腹肌真係好靚 不過jeff都幾正 40幾仲咁fit 仲好似老豆咁循循善誘

oral多數會
因為佢係個compound既第十七粒碳到加多左個methyl group，令到佢唔會比消化系統代謝分解 順利咁落到肝先boost testosterone
不過口仔對肝好毒 食既話睇住砌stack+護肝 打針好過食大細星
利申 唔mind人落野 自己都想落 不過唔鐘意fake natty 同埋落完野控制唔到脾氣既撚屌

佢count唔count做physique好 佢physique既話hgh弄巧成拙啦

ulisses個d master左個form就好開始搵靚source落啦

如果樓主話ffml27 係萬中無一
咁Ulisses Jr 個身材應該係千萬先出一個(全盛時期)
不過我身邊d fd話佢個背唔靚 唔識貨
BTW 排腹真心癲

JEFF 個身形已經夠做，好乾身，又有彈性，而且好多教學真係以安全做主要考慮，好想買佢個 programme

唔知關唔關事，好多人話黑人個肌肉密度高

BTW，佢個髮線……

腹肌靚唔靚，排列整唔整齊，明唔明顯呢d天生基因有影響，用藥都改變唔到

佢少數CARRY到個髮線既
不過都可能關事 佢平時訓練又咁癲
雖然我唔太熟 但都知有紅白粉肌

你連人地飲緊咩都唔知就話人啪anabolic steroid好似唔係咁好喎

好明顯 DSE 中文好失敗，閱讀理解真係唔係個個明

我留意到係「佢飲住螢光水操」同「佢成面暗瘡」

有冇提到「anabolic steroid」？

我意指「不論係乜都好，唔係啪得多就好，有好多人啪得多會爛面」

至於係唔係荷爾蒙失調呢，我唔知關唔關佢啪嘢事

不過如果本身有呢個問題，揀嘢飲就要好小心，就算蛋白粉都可以飲到成面瘡

太多補品亂啪唔代表一定好，唔係啪晒十種就可以變 HULK

呢個post就係講緊steroid
咁你剩係用「補品」兩字我又點會知你refer緊咩
係一個講緊steroid post入面你剩係用補品、螢光水呢種字眼咁人地當然有誤會
一係就用preworkout, whey protein講清楚係指乜野

螢光水=Amino Acid=氨基酸

除咗類固醇之外，一般以為冇事嘅 Supplement 飲得多都係會出事，唔好以為「呢樣唔係藥就得啦」

好似上面條友咁，強調唔係藥唔係藥，講到唔係藥就可以鳩啪咁

飲水太多會水中毒...暴飲暴食有機會急性胃擴張...運動過量可能會橫紋肌溶解症...講真咩過量都係唔好....所以先要更加知多D,健身用藥因為係非法,所以好少人會拎出黎講,但實實在在好多人一直用緊....

Ulisses都有用藥? 睇落真係唔似

應該有掛

同佢老死熊貓一樣 都自稱無
不過有無都好 都好難練到佢咁癲

kali 應該都有用

一講用藥成班bodybuilding撚就癲鳩晒
嘥咁多錢練到變型俠醫咁仲要有副作用分分鐘短命幾十年
健美？邊撚度健呀？

班人唔鍾意你地妖魔化用藥咪起哂鋼
唔想人地覺得要靠藥物 唔天然先練到
自尊心受創咪屌你囉

健美從來唔係健康既事
久唔久就有一單有人啪藥啪到器官衰竭而死
唔好話啪得少就無野 唔好話做咩過量都會唔好
事實上用藥啪少少對身體已經唔好

單車賽,足球世界盃,NBA,健力,舉重,奧運會,所有運動比賽,有競技成份既都有人用藥,用藥可以拎第一,名成利就你用唔用?

[閒聊] 進化的「黑魔法」

引用文章一段:

但這就像電影《挑戰星期天》裡的場景一樣
一個美式足球防守組的球員體檢被驗出有腦震盪
隊醫苦口婆心勸阻他上場比賽
他的回答卻是
「幹！你知道我還差一次擒抱就有獎金可拿了嗎？我的小孩還要上大學耶！」
隊醫聽完這句話也只能電電，立刻幫他放個「黑魔法」Buff打完再上

反正為了錢賣命又不是什麼新鮮事，生為鬼島居民的你我不也天天在賣肝？
人家至少再撞一次就百萬美金入袋，你我加班到猛爆性肝炎年終可能還沒1個月

食clen可以食到jeff佢地咁？

2008年既文章
台灣選手許崇煌對用藥的態度
蟲言蟲語1 (藥物篇)
轉自:

最近看到一些年輕選手的狀況及聽到他們的想法後讓我有不得不寫這一篇文章的念頭，首先，每個人都有本身體型的限制，一個人能練到什麼程度其實有一定的限制，別人能達到的境界我不一定能達到，那些舞台上漂亮的身材事實上有很大的先天限制。骨架的比例，肌肉的發展均勻度每個人都不同，營養的吸收，能否充分休息，訓練是否正確等都影響了每個人的發展。近來由於資訊的發達，使得很多用藥訊息在健身者間流傳。其實那些資訊似是而非，為什麼我要這麼說呢？最大的原因就是每個人的身體狀況都不同，你如何能了解這些藥物在你身上不會起任何不良反應。請記得，你身邊並沒有醫療團隊隨時監控你的身體狀況，你如何去保證這個劑量你能承受？能承受之後要再加多少劑量才能達到你的要求結果？這樣的發展下去要到什麼時候你才會滿意？全國冠軍，亞洲冠軍還是世界冠軍。

或許你會覺得我才不會要求那麼高呢！相信我，當你站在舞台上接受觀眾的歡呼後你對自己的要求一定會越來越高，這時一切又會回到我一開始就提出的說法，你的先天條件會限制你的發展，就算你對藥物的反應都是正常良好的，你可以無限制的使用，你還是不一定會成為冠軍。況且健美這種比賽主觀因素很強，每個裁判的喜好不同，除非勝負差距太大不然是不容易評分的。再來，使用藥物的前提是深厚的底子再藉由藥物使其凸顯，沒有深厚的底子而使用藥物就好像吹氣球，不用藥後很容易就打回原形。

再來我要提到的就是投資報酬率，使用藥物的費用驚人但回收卻少的可憐。全國運動會能拿到獎金就算不錯的了，不要去想像能在國外的賽事中奪牌領國光獎金，因為國外的比賽情況更加複雜，不是你有奪牌的實力就能奪牌的，最慘的結果是你的身體被你搞壞了而無法完全恢復以前的狀態。你的人生不是只有健美，再厲害的選手都敵不過時間的考驗而逐漸衰退。其實要觀察一個選手是否用藥只要看他能否長時間保持一定的身體狀況就可以了，大家可以參考奧林匹亞的職業選手賽季與非賽季的狀況就可以了解。用藥是需要循環的，不可以一直使用。

我一直不了解為什麼大家都被國外的職業選手所迷惑，他們的肌肉是非常誇張的，我相信我們一輩子都無法達到那種境界，但是那真的是我們需要的嗎？你的目標需要定到那麼高嗎？請觀察鄰國日本的全國賽選手你就會了解自然健美選手能達到的境界大概就是那樣，因為他們有非常嚴格的藥檢。如果那種狀態能滿足你的話那恭喜你，你不需要使用藥物就可以達成，前提是五年以上的刻苦訓練。你能受得了這些的話，那再恭喜你，你的訓練已經成為你生活的一部份，你一定可以練成漂亮的身材而且保持下去。

我在健美界已有十三年的資歷了，我自認我對健美相當用心，健美已經成為我生活的一部份。但是我最近聽到住在台北的朋友告訴我說有些北部選手認為我一定有用藥，不然不會變成這樣。我在這裡要告訴那些人，我的狀況是十幾年的努力換來的，有跟我在一起練習的人就會了解。有位香港健美界的朋友知道我沒有使用藥物還能練成這樣感到很驚訝，他說我如果再藉由藥物的幫助一定會更上一層樓，但是我經由試用及了解價格後決定我不需要，原因很簡單，沒錢又怕死。我還有家庭要照顧，我不希望以後的日子是需要別人的照顧，況且我覺得我還沒有達到自己的極限，追求自己的極限不也是一種樂趣嗎！

我想告訴那些對健美有興趣的年輕朋友們，我對用藥的態度不置可否，但前提是先問問你自己，你有深厚的底子嗎？你有充分的金錢嗎？你會刻苦的訓練嗎？如果沒有，請接受我的建議，先把你的底子及接受刻苦訓練的決心準備好再來考慮是否用藥。用藥絕對不是萬能的，不是每個人用了藥後就會變成健美先生，否則我相信路上的健美先生一定會很多，因為台灣有錢又重視身材的人不少，我就聽過有人跟健身房教練反應希望能練成像我一樣的身材，花多少錢都沒關係。

這是我破天荒頭一次發表我的想法，我花了四個多小時打這篇文章的目的只是對於目前藥物的濫用感到憂心，我不希望有人再因為用藥而產生不良的後果。我自己也是從瘦瘦的身材練成現在的狀況的，所以我可以充分的了解年輕的健身愛好者在想些什麼，我只希望這篇文章能對想要練成健美身材的年輕朋友們能有所幫助，稍微導正一下方向重新訂定目標而不是盲目的用藥。也希望大家都能從健身的過程中得到樂趣，而不是一昧的追求肌肉的大小及比賽名次。相信我，這些我都經歷過，有很多辛酸不是一下子就可以說完的，就是因為經歷過你才會知道要如何調整心態來適應。好好的訓練自己，當你脫光衣服站在大鏡子前對鏡中的自己感到滿意時，恭喜你，你已經成功了。
許崇煌

當你可以靠飲食、帶氧、舉鐵跌到10%脂肪
咁clen就可以幫到你更乾更有效率

但如果你減極都有17%-25%脂肪率，咁你食唔食都冇分別

我意思係佢地應該唔止clen

Jeff未必有用好多野

靠個樣、骨架、台風已經拎左好多分，13-17年又唔係巨好多，始終佢賣點係個樣

Jeff一定用唔少，一個講得出香蕉係含豐富蛋白質食物既人可以天然練到咁真係講都無人信

想知佢條靚有冇用

因為理論上佢跟足 JEFF 個方式去做，但係個結果好唔同

10% 已經好難，我嗰時得 137 LBS 都係 12% 左右

師兄講緊Jeff Seid啊
唔係Jeff Cavaliere

哇屌，自膠

Jeff Cavaliere條靚本身好撚瘦，上磅到而家都好合理

btw 唔太鍾意jeff cavaliere

Me too，不過佢好多死忠，廢事俾人咬啦

睇你篇野睇撚到燥 啲字眼
copy都copy得有水準啲得唔得

個人經驗6年前到T仔加星仔build up cycle 4000幾
當然個個藥頭價錢都唔同，以前對健身曾經沉迷過
我可以講你要現得pro每個月洗既錢一定不少於1萬
食補品，藥，肉等，同埋每日用針都唔過引

只能夠講類固醇（無論係build up cycle定修身cycle)你有用過都一定會覺得係神藥

另外有一位前輩楊斯既仔楊子江我係好欣賞
好少華人係佢個個年代既身型可以咁full

講到明大陸語言 想睇咪睇囉 ,或者你COPY一次黎表演下 等我學下野呀,師兄

以前既修身方法應該係clean+winstrol同每日一針hgh

而家藥物進步左唔知有無變

巴打好奇問下
當時你用咩途徑攞藥/有冇人教你點用藥?

以前我係跟bodybuilder玩，亦無佢幫我拎同教我用
香港用藥既標準都比較安全同劑量少（一黎用得多貴，二黎藥頭自己都驚）

其實你上網搵下就會發現外國既bodybuilder用藥既劑量同品種多到嚇死你，亞洲地區現時應該得韓國用得比較接近西方國家

亦無=亦係

巴打應該都好大隻

韓仔啲physique幾靚

睇完啪針段片 我都真係好佩服佢地 冒住咁大危險都啪
仲要啪幾種針再加成日啪
但又覺得為咩呢。。真係違反左本身健身既原意
另一方面覺得。。究竟有幾多參加比賽(包埋香港）既係無啪

期實大部份真正健美狂熱者都一定會想啪針
因為大部份人都喜愛健美個種生活
唔洗點做，每日只係食，操，訓
健身同健美係兩樣好唔同既野黎
外國基本上全部比賽既人都有落野
上到台有d睇頭既一定有
無落野既上到台真係10個有9個係同平常人無分別

師兄 依家仲有無玩?

無喇
為生活已完全放棄健身
老實講最開心既日子同生活都係玩健身同健美既時候
不過諗返都on9每月份糧就用係健身上，有時仲洗突

完全唔玩?得閒舉下鐵 KEEP下肌肉同健康D都好呀?
唔係為去比賽,當興趣玩都好呀?

可能我個人比較固執
我只喜歡係鐵館玩，唔係力威，係楊斯以前開落個d
我玩開間鐵館又唔做，所以無玩了
大場放工時間又多人，又無鐵館個浸鐵味

我只係希望他日我有錢既開返間同gold’s gym同等級數既鐵館，同大力支持香港健美，再出一個香港陳潤轁

LM

mike o'hearn

??

自稱natty

其實有心玩健身一定唔好跟PT
10個有11個都係跟書教
要學到野一定係跟bodybuilder
因為bodybuilder以前一定行錯過好多路
可以教到你唔洗重複犯錯亦可以教到你動作上面一d唔同既角度變化

如果有心玩健美既巴打
我建議先從健力入手
你健力既基礎功打得好
再玩健美就會進步神速
香港都有例子就係陳家駿

見到大隻肌肉嘅即係反而冇興趣 特別兩隻手操到成個巨蟹

館長 成吉思汗｜淺談藥物跟健美極限3

『館長』成吉思汗｜館長與joe聯合直播堅持反對用藥

粉絲問世界上有不用藥的健美選手嗎？館長：很抱歉沒有！館長解析健美用藥！連巨石強森都有吃藥！【剽悍館長 3/13直播完整版本】

館長希望大家健身不要亂吃藥~不然會陽痿一輩子。硬不起來你家的事...

好似個個出賽都有用藥

留名學嘢

係唔用藥，你就唔洗玩

佢比起其他人
佢隻手同膊都無咁飽滿 望落自然好多

你地覺得舊會有幾多人係真natty
從來都冇用過
唔係用過解左驗唔到個種